\chapter{EAPI 的特性支持}

\note{本章信息丰富仅供查阅方便，具体内容请参考正文。由于空间有限，在下面的表格中将 EAPI 0，1，2，3，4
合并为一列；以星号标记表示该项在这几个 EAPI 中不一致。先前 EAPI 的完整表格见此文档 2012-09-20 这一版。}
% 2012-09-20 (EAPI 5) edition has a table of EAPIs 0 to 5

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{landscape}
\begin{longtable}{llP{7.5em}P{7.5em}P{7.5em}P{7.5em}P{7.5em}}
\caption{各 EAPI 中的特性}\\
\toprule
\multicolumn{1}{c}{\textbf{特性}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{参考}} &
\multicolumn{5}{c}{\textbf{EAPI}} \\
\multicolumn{1}{c}{} &
\multicolumn{1}{c}{} &
\multicolumn{1}{c}{0, 1, 2, 3, 4} &
\multicolumn{1}{c}{5} &
\multicolumn{1}{c}{6} &
\multicolumn{1}{c}{7} &
\multicolumn{1}{c}{8} \\
\midrule
\endfirsthead
\midrule
\multicolumn{1}{c}{\textbf{特性}} &
\multicolumn{1}{c}{\textbf{参考}} &
\multicolumn{5}{c}{\textbf{EAPI}} \\
\multicolumn{1}{c}{} &
\multicolumn{1}{c}{} &
\multicolumn{1}{c}{0, 1, 2, 3, 4} &
\multicolumn{1}{c}{5} &
\multicolumn{1}{c}{6} &
\multicolumn{1}{c}{7} &
\multicolumn{1}{c}{8} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

\t{package.mask} 是目录 & \compactfeatureref{package-mask-dir} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{updates} 更宽松的文件名 & \compactfeatureref{updates-filenames} &
    否 & 否 & 否 & 否 & 是 \\

系统轮廓文件是目录 & \compactfeatureref{profile-file-dirs} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{package.provided} & \compactfeatureref{package-provided} &
    可选 & 可选 & 可选 & 否 & 否 \\

稳定版 use 屏蔽/强制启用 & \compactfeatureref{stablemask} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

bash 版本 & \compactfeatureref{bash-version} &
    3.2 & 3.2 & 4.2 & 4.2 & 5.0 \\

全局设置 \t{failglob} & \compactfeatureref{failglob} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{IUSE} 默认值 & \compactfeatureref{iuse-defaults} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{REQUIRED_USE} & \compactfeatureref{required-use} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{PROPERTIES} & \compactfeatureref{properties} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{SRC_URI} 箭头 & \compactfeatureref{src-uri-arrows} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

选择性 URI 约束 & \compactfeatureref{uri-restrict} &
    否 & 否 & 否 & 否 & 是 \\

\t{RDEPEND=DEPEND} & \compactfeatureref{rdepend-depend} &
    * & 否 & 否 & 否 & 否 \\

\t{DEFINED_PHASES} & \compactfeatureref{defined-phases} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{BDEPEND} & \compactfeatureref{bdepend} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{IDEPEND} & \compactfeatureref{idepend} &
    否 & 否 & 否 & 否 & 是 \\

\t{??\ ( )} 组 & \compactfeatureref{at-most-one-of} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

空 \t{||}, \t{\textasciicircum\textasciicircum} 组匹配 &
    \compactfeatureref{empty-dep-groups} &
    是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\

插槽依赖 & \compactfeatureref{slot-deps} &
    * & 名称与操作符 & 名称与操作符 & 名称与操作符 & 名称与操作符 \\

子插槽 & \compactfeatureref{sub-slot} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

use 依赖 & \compactfeatureref{use-deps} &
    * & 第 4 版风格 & 第 4 版风格 & 第 4 版风格 & 第 4 版风格 \\

\t{!}\ 阻塞 & \compactfeatureref{bang-strength} &
    * & 弱 & 弱 & 弱 & 弱 \\

\t{!!}\ 阻塞 & \compactfeatureref{bang-strength} &
    * & 强 & 强 & 强 & 强 \\

\t{pkg_*} 阶段的工作目录 & \compactfeatureref{phase-function-dir} &
    任意 & 任意 & 任意 & 任意 & 空 \\

\t{S} 回退到 \t{WORKDIR} & \compactfeatureref{s-workdir-fallback} &
    * & 条件性 & 条件性 & 条件性 & 条件性 \\

\t{pkg_pretend} & \compactfeatureref{pkg-pretend} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{src_prepare} & \compactfeatureref{src-prepare} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{src_prepare} 格式 & \compactfeatureref{src-prepare} &
    * & 空操作 & 6 & 6 & 8 \\

\t{src_configure} & \compactfeatureref{src-configure} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{src_compile} 格式 & \compactfeatureref{src-compile} &
    * & 2 & 2 & 2 & 2 \\

并行测试 & \compactfeatureref{parallel-tests} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{src_install} 格式 & \compactfeatureref{src-install} &
    * & 4 & 6 & 6 & 6 \\

\t{pkg_info} & \compactfeatureref{pkg-info} &
    * & 已安装和未安装的包 & 已安装和未安装的包 & 已安装和未安装的包 & 已安装和未安装的包 \\

\t{default_} 阶段函数 & \compactfeatureref{default-phase-funcs} &
    * &
    \t{pkg_nofetch}, \t{src_unpack}, \t{src_prepare}, \t{src_configure},
        \t{src_compile}, \t{src_test}, \t{src_install} &
    \t{pkg_nofetch}, \t{src_unpack}, \t{src_prepare}, \t{src_configure},
        \t{src_compile}, \t{src_test}, \t{src_install} &
    \t{pkg_nofetch}, \t{src_unpack}, \t{src_prepare}, \t{src_configure},
        \t{src_compile}, \t{src_test}, \t{src_install} &
    \t{pkg_nofetch}, \t{src_unpack}, \t{src_prepare}, \t{src_configure},
        \t{src_compile}, \t{src_test}, \t{src_install} \\

累加 \t{RESTRICT} 等变量 & \compactfeatureref{accumulate-vars} &
    否 & 否 & 否 & 否 & 是 \\

\t{AA} & \compactfeatureref{aa} &
    * & 否 & 否 & 否 & 否 \\

\t{PORTDIR} & \compactfeatureref{portdir} &
    是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\

\t{ECLASSDIR} & \compactfeatureref{eclassdir} &
    是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\

\t{SYSROOT}, \t{ESYSROOT} & \compactfeatureref{sysroot} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{BROOT} & \compactfeatureref{broot} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{DESTTREE} & \compactfeatureref{desttree} &
    是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\

\t{INSDESTTREE} & \compactfeatureref{insdesttree} &
    是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\

\t{KV} & \compactfeatureref{kv} &
    * & 否 & 否 & 否 & 否 \\

\t{EBUILD_PHASE_FUNC} & \compactfeatureref{ebuild-phase-func} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{MERGE_TYPE} & \compactfeatureref{merge-type} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{ENV_UNSET} & \compactfeatureref{env-unset} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

合理的语言环境设置 & \compactfeatureref{locale-settings} &
    未定义 & 未定义 & 是 & 是 & 是 \\

系统轮廓 \t{IUSE} 注入 & \compactfeatureref{profile-iuse-inject} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{REPLACING_VERSIONS} & \compactfeatureref{replace-version-vars} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{REPLACED_BY_VERSION} & \compactfeatureref{replace-version-vars} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{EPREFIX}, \t{ED}, \t{EROOT} & \compactfeatureref{offset-prefix-vars} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{D} 等变量的尾部斜杠 & \compactfeatureref{trailing-slash} &
    是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\

GNU \t{patch} 版本 & \compactfeatureref{gnu-patch} &
    任意 & 任意 & 任意 & 2.7 & 2.7 \\

\t{find} 是 GNU 的？ & \compactfeatureref{gnu-find} &
    未定义 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

失败时终止 & \compactfeatureref{die-on-failure} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{nonfatal} & \compactfeatureref{nonfatal} &
    * & 是 & 是 & 函数 / 外部命令 & 函数 / 外部命令 \\

\t{dohard} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    * & 禁用 & 禁用 & 禁用 & 禁用 \\

\t{dosed} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    * & 禁用 & 禁用 & 禁用 & 禁用 \\

\t{einstall} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    是 & 是 & 禁用 & 禁用 & 禁用 \\

\t{dohtml} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    是 & 是 & 是 & 禁用 & 禁用 \\

\t{dolib} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    是 & 是 & 是 & 禁用 & 禁用 \\

\t{libopts} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    是 & 是 & 是 & 禁用 & 禁用 \\

\t{useq} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 禁用 \\

\t{hasv} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 禁用 \\

\t{hasq} & \compactfeatureref{banned-commands} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 禁用 \\

查询命令选项 & \compactfeatureref{pm-query-options} &
    无 & \t{-{}-host-root} & \t{-{}-host-root} & \t{-b}, \t{-d}, \t{-r} &
    \t{-b}, \t{-d}, \t{-r} \\

输出命令使用标准输出 & \compactfeatureref{output-no-stdout} &
    是 & 是 & 是 & 否 & 否 \\

\t{eqawarn} & \compactfeatureref{eqawarn} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{die -n} & \compactfeatureref{nonfatal-die} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

继承子 shell \t{die} & \compactfeatureref{subshell-die} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{eapply} & \compactfeatureref{eapply} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{eapply_user} & \compactfeatureref{eapply-user} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{econf} 的额外参数 & \compactfeatureref{econf-options} &
    * &
    -{}-disable-dependency-tracking，-{}-disable-silent-rules &
    -{}-disable-dependency-tracking，-{}-disable-silent-rules，-{}-docdir，-{}-htmldir &
    -{}-disable-dependency-tracking，-{}-disable-silent-rules，-{}-docdir，-{}-htmldir，-{}-with-sysroot &
    -{}-disable-dependency-tracking，-{}-disable-silent-rules，-{}-disable-static，
    -{}-datarootdir，-{}-docdir，-{}-htmldir，-{}-with-sysroot \\

\t{dodoc -r} & \compactfeatureref{dodoc} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{doheader} & \compactfeatureref{doheader} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{doins} 处理符号链接 & \compactfeatureref{doins} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{doman} 语言 & \compactfeatureref{doman-langs} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{doman -i18n} 优先 & \compactfeatureref{doman-langs} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{domo} 目的路径 & \compactfeatureref{domo-path} &
    \t{\$\{DESTTREE\}} & \t{\$\{DESTTREE\}} & \t{\$\{DESTTREE\}} & \t{/usr} & \t{/usr} \\

\t{dosym -r} & \compactfeatureref{dosym-relative} &
    否 & 否 & 否 & 否 & 是 \\

\t{new*} 支持标准输入 & \compactfeatureref{newfoo-stdin} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{insopts} 影响那几个命令 & \compactfeatureref{insopts} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 否 \\

\t{exeopts} 影响 \t{doinitd} & \compactfeatureref{exeopts} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 否 \\

可控压缩 & \compactfeatureref{docompress} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{docompress} & \compactfeatureref{docompress} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

可控符号剔除 & \compactfeatureref{dostrip} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{dostrip} & \compactfeatureref{dostrip} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{usev} 第二个参数 & \compactfeatureref{usev} &
    否 & 否 & 否 & 否 & 是 \\

\t{use_with} 空的第三个参数 & \compactfeatureref{use-with} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{usex} & \compactfeatureref{usex} &
    否 & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{in_iuse} & \compactfeatureref{in-iuse} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{ver_*} 命令 & \compactfeatureref{ver-commands} &
    否 & 否 & 否 & 是 & 是 \\

\t{unpack} 正常路径 & \compactfeatureref{unpack-absolute} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{unpack} 支持 \t{xz} & \compactfeatureref{unpack-extensions} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{unpack} 支持 \t{txz} & \compactfeatureref{unpack-extensions} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{unpack} 支持 \t{7z} & \compactfeatureref{unpack-extensions} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 否 \\

\t{unpack} 支持 \t{lha} & \compactfeatureref{unpack-extensions} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 否 \\

\t{unpack} 支持 \t{rar} & \compactfeatureref{unpack-extensions} &
    是 & 是 & 是 & 是 & 否 \\

\t{unpack} 大小写不敏感 & \compactfeatureref{unpack-ignore-case} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{default} 函数 & \compactfeatureref{default-func} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\t{einstalldocs} & \compactfeatureref{einstalldocs} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

\t{get_libdir} & \compactfeatureref{get-libdir} &
    否 & 否 & 是 & 是 & 是 \\

保留文件修改时间 & \compactfeatureref{mtime-preserve} &
    * & 是 & 是 & 是 & 是 \\

\end{longtable}
\end{landscape}

\chapter{EAPI 之间的差异}

\note{本章信息丰富仅供查阅方便，具体内容请参考正文。}

\section{EAPI 0}

EAPI 0 是基础 EAPI。

\section{EAPI 1}

EAPI 1 基于 EAPI 0 做了以下修改：

\begin{compactitem}
\item \t{IUSE} 默认值，\featureref{iuse-defaults}。
\item 插槽依赖，\featureref{slot-deps}。
\item 不同的 \t{src_compile} 默认实现，\featureref{src-compile}。
\end{compactitem}

\section{EAPI 2}

EAPI 2 基于 EAPI 1 做了以下修改：

\begin{compactitem}
\item \t{SRC_URI} 箭头，\featureref{src-uri-arrows}。
\item use 依赖，\featureref{use-deps}。
\item \t{!}\ 和 \t{!!}\ 阻塞，\featureref{bang-strength}。
\item \t{src_prepare}，\featureref{src-prepare}。
\item \t{src_configure}，\featureref{src-configure}。
\item 不同的 \t{src_compile} 默认实现，\featureref{src-compile}。
\item \t{pkg_nofetch}，\t{src_unpack}，\t{src_prepare}，\t{src_configure}，
    \t{src_compile} 和 \t{src_test} 阶段的 \t{default_} 阶段函数；\featureref{default-phase-funcs}。
\item \t{doman} 根据文件名检测语言，\featureref{doman-langs}。
\item \t{default} 函数，\featureref{default-func}。
\end{compactitem}

\section{EAPI 3}

EAPI 3 基于 EAPI 2 做了以下修改：
\begin{compactitem}
\item 通过定义 \t{EPREFIX}，\t{ED} 和 \t{EROOT}支持偏移前缀，\featureref{offset-prefix-vars}。
\item \t{unpack} 支持 \t{.xz} 和 \t{.tar.xz}，\featureref{unpack-extensions}。
\item 保留文件修改时间，\featureref{mtime-preserve}。
\end{compactitem}

\section{EAPI 4}

EAPI 4 基于 EAPI 3 做了以下修改：

\begin{compactitem}
\item \t{REQUIRED_USE}，\featureref{required-use}。
\item \t{PROPERTIES} 变为必选支持，\featureref{properties}。
\item \t{RDEPEND=DEPEND} 不再成立，\featureref{rdepend-depend}。
\item \t{DEFINED_PHASES} 变为必选支持，\featureref{defined-phases}。
\item use 依赖默认值，\featureref{use-dep-defaults}。
\item \t{S} 到 \t{WORKDIR} 的回退限制，\featureref{s-workdir-fallback}。
\item \t{pkg_pretend}，\featureref{pkg-pretend}。
\item 默认 \t{src_install} 不再是空操作，\featureref{src-install}。
\item 可以执行未安装软件包的 \t{pkg_info}，\featureref{pkg-info}。
\item 移除 \t{AA}，\featureref{aa}。
\item 移除 \t{KV}，\featureref{kv}。
\item \t{MERGE_TYPE}，\featureref{merge-type}。
\item \t{REPLACING_VERSIONS} 与 \t{REPLACED_BY_VERSION}，\featureref{replace-version-vars}。
\item 命令失败时终止，\featureref{die-on-failure}，除非是在 \t{nonfatal} 下调用，
    \featureref{nonfatal}。
\item \t{dohard}，\t{dosed} 禁用，\featureref{banned-commands}。
\item \t{econf} 添加 \t{-{}-disable-dependency-tracking}，\featureref{econf-options}。
\item \t{dodoc -r} 支持，\featureref{dodoc}。
\item \t{doins} 支持符号链接，\featureref{doins}。
\item \t{doman -i18n} 选项优先，\featureref{doman-langs}。
\item 可控压缩与 \t{docompress}，\featureref{docompress}。
\item \t{use_with} 和 \t{use_enable} 支持空的第三个参数，\featureref{use-with}。
\end{compactitem}

\section{EAPI 5}

EAPI 5 基于 EAPI 4 做了以下修改：

\begin{compactitem}
\item 稳定版 use 屏蔽与强制启用，\featureref{stablemask}。
\item \t{REQUIRED_USE} 支持 \t{??}\ 组，\featureref{at-most-one-of}。
\item 插槽操作符，\featureref{slot-operator-deps}。
\item \t{SLOT} 支持可选的子插槽，\featureref{sub-slot}。
\item \t{src_test} 支持并行测试，\featureref{parallel-tests}。
\item \t{EBUILD_PHASE_FUNC}，\featureref{ebuild-phase-func}。
\item 修改 \t{USE} 计算方式，\featureref{profile-iuse-inject}。
\item 确保 \t{find} 是 GNU 的，\featureref{gnu-find}。
\item \t{best_version} 和 \t{has_version} 支持 \t{-{}-host-root} 选项，
    \featureref{pm-query-options}。
\item \t{econf} 添加 \t{-{}-disable-silent-rules}，\featureref{econf-options}。
\item \t{doheader} 和 \t{newheader} 支持，\featureref{doheader}。
\item \t{new*} 可以从标准输入读取，\featureref{newfoo-stdin}。
\item \t{usex} 支持，\featureref{usex}。
\end{compactitem}

\section{EAPI 6}

EAPI 6 基于 EAPI 5 做了以下修改：

\begin{compactitem}
\item bash 版本为 4.2，\featureref{bash-version}。
\item 在全局区域中设置 \t{failglob}，\featureref{failglob}。
\item 默认 \t{src_prepare} 不再是空操作，\featureref{src-prepare}。
\item 不同的 \t{src_install} 默认实现，\featureref{src-install}。
\item \t{LC_CTYPE} 和 \t{LC_COLLATE} 兼容 POSIX 语言环境，\featureref{locale-settings}。
\item \t{einstall} 禁用，\featureref{banned-commands}。
\item \t{die} 和 \t{assert} 添加 \t{-n} 调用遵循 \t{nonfatal} 的行为，\featureref{nonfatal-die}。
\item \t{eapply} 支持，\featureref{eapply}。
\item \t{eapply_user} 支持，\featureref{eapply-user}。
\item \t{econf} 添加 \t{-{}-docdir} 和 \t{-{}-htmldir}，\featureref{econf-options}。
\item \t{in_iuse} 支持，\featureref{in-iuse}。
\item \t{unpack} 支持绝对与相对路径，\featureref{unpack-absolute}。
\item \t{unpack} 支持 \t{.txz}，\featureref{unpack-extensions}。
\item \t{unpack} 匹配文件扩展名忽略大小写，\featureref{unpack-ignore-case}。
\item \t{einstalldocs} 支持，\featureref{einstalldocs}。
\item \t{get_libdir} 支持，\featureref{get-libdir}。
\end{compactitem}

\section{EAPI 7}

EAPI 7 基于 EAPI 6 做了以下修改：

\begin{compactitem}
\item \t{profiles/package.mask} 可以是一个目录，\featureref{package-mask-dir}。
\item 系统轮廓中的 \t{package.mask}，\t{package.use}，\t{use.*} 和 \t{package.use.*}
    可以是目录，\featureref{profile-file-dirs}。
\item 系统轮廓中的 \t{package.provided} 禁用，\featureref{package-provided}。
\item 空的 \t{||} 和 \t{\textasciicircum\textasciicircum} 依赖组不再算作
    匹配，\featureref{empty-dep-groups}。
\item 移除 \t{PORTDIR}，\featureref{portdir}。
\item 移除 \t{ECLASSDIR}，\featureref{eclassdir}。
\item 移除 \t{DESTTREE}，\featureref{desttree}。
\item 移除 \t{INSDESTTREE}，\featureref{insdesttree}。
\item \t{ROOT}，\t{EROOT}，\t{D}，\t{ED} 尾部不再带有斜杠，\featureref{trailing-slash}。
\item \t{SYSROOT} 与 \t{ESYSROOT}，\featureref{sysroot}。
\item \t{econf} 添加 \t{-{}-with-sysroot}，\featureref{econf-options}。
\item \t{BDEPEND}，\featureref{bdepend}。
\item \t{BROOT}，\featureref{broot}。
\item \t{best_version} 与 \t{has_version} 支持 \t{-b}，\t{-d} 和 \t{-r} 选项来替代
    \t{-{}-host-root}，\featureref{pm-query-options}。
\item \t{ENV_UNSET}，\featureref{env-unset}。
\item \t{patch} 与 GNU patch 2.7 兼容，\featureref{gnu-patch}。
\item \t{nonfatal} 既是 shell 函数又是外部命令，\featureref{nonfatal}。
\item \t{dohtml} 禁用，\featureref{banned-commands}。
\item \t{dolib} 和 \t{libopts} 禁用，\featureref{banned-commands}。
\item 输出命令不再使用标准输出，\featureref{output-no-stdout}。
\item \t{eqawarn}，\featureref{eqawarn}。
\item 确保 \t{die} 在继承子 shell 中管用，\featureref{subshell-die}。
\item \t{domo} 安装路径变更，\featureref{domo-path}。
\item 可控符号剔除与 \t{dostrip}，\featureref{dostrip}。
\item 版本操作与比较命令，\featureref{ver-commands}。
\end{compactitem}

\section{EAPI 8}

EAPI 8 基于 EAPI 7 做了以下修改：

\begin{compactitem}
\item \t{updates} 目录下更宽松的文件命名规则，\featureref{updates-filenames}。
\item bash 版本为 5.0，\featureref{bash-version}。
\item 选择性拉取/镜像约束，\featureref{uri-restrict}。
\item \t{IDEPEND}，\featureref{idepend}。
\item \t{pkg_*} 阶段函数空的初始工作目录，\featureref{phase-function-dir}。
\item 不同的 \t{src_prepare} 默认实现，\featureref{src-prepare}。
\item \t{PROPERTIES} 和 \t{RESTRICT} 在 eclass 之间累加，\featureref{accumulate-vars}。
\item \t{useq} 禁用，\featureref{banned-commands}。
\item \t{hasv} 和 \t{hasq} 禁用，\featureref{banned-commands}。
\item \t{econf} 添加 \t{-{}-datarootdir}，\featureref{econf-options}。
\item \t{econf} 添加 \t{-{}-disable-static}，\featureref{econf-options}。
\item \t{dosym} 可以创建相对链接，\featureref{dosym-relative}。
\item \t{insopts} 不再影响 \t{doconfd}，\t{doenvd} 和 \t{doheader}，\featureref{insopts}。
\item \t{exeopts} 不再影响 \t{doinitd}，\featureref{exeopts}。
\item \t{usev} 支持可选的第二个参数，\featureref{usev}。
\item \t{unpack} 不再支持 \t{.7z}，\t{.rar}，\t{.lha}，\featureref{unpack-extensions}。
\end{compactitem}

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
